<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Posts on Greetings from northern germany</title><link>https://mattesschu.github.io/posts/</link><description>Recent content in Posts on Greetings from northern germany</description><image><title>Greetings from northern germany</title><url>https://mattesschu.github.io/papermod-cover.png</url><link>https://mattesschu.github.io/papermod-cover.png</link></image><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 24 Dec 2023 12:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mattesschu.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>#02 Wo gehts lang?</title><link>https://mattesschu.github.io/posts/godot/01-new-game/</link><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mattesschu.github.io/posts/godot/01-new-game/</guid><description>Jetzt beginnt das herumspielen in einer Spiel-Engine mit Blender und allem drum und dran. Es ist so schön mal wieder den Default-Cube zu sehen und direkt zu lösc&amp;hellip; NEIN! Der Cube in Blender wurde ein bisschen skaliert, gedreht, dupliziert geschoben und geschoben, noch ein bisschen angemalt und fertig ist mein erster Charakter 🥳
Alles ist eine Scene Ich muss mich noch an den Gedanken gewöhnen, dass alles in Godot eine Scene ist.</description></item><item><title>#01 Moin Godot</title><link>https://mattesschu.github.io/posts/godot/00-init/</link><pubDate>Sun, 17 Dec 2023 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mattesschu.github.io/posts/godot/00-init/</guid><description>Ungeachtet dessen, was bei Unity geschieht, habe ich mich für Godot entschieden. Der Übergang zu einer neuen IDE und Skriptsprache ist eine willkommene Herausforderung. Bisherige Erkenntnisse:
Jede Entität in Godot ist eine Szene. Der Wechsel zwischen 2D und 3D ist nahtlos. Godot bietet ein intuitives und erfreuliches Entwicklungserlebnis. Die Installation ist simpel, und innerhalb von Minuten kontrollierte ich bereits den Godot-Charakter mit meiner Tastatur.
func _init(): print(&amp;#34;Hello, Godot!&amp;#34;) Das erste 2D Spiel Auf der Jagd nach weiteren Erkenntnissen erschließe ich die nächste Quest.</description></item></channel></rss>