<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>godot on Greetings from northern germany</title><link>https://mattesschu.github.io/tags/godot/</link><description>Recent content in godot on Greetings from northern germany</description><image><title>Greetings from northern germany</title><url>https://mattesschu.github.io/papermod-cover.png</url><link>https://mattesschu.github.io/papermod-cover.png</link></image><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 09 Jan 2024 12:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mattesschu.github.io/tags/godot/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>#03 States, States - wir brauchen States</title><link>https://mattesschu.github.io/posts/godot/02-state-machine/</link><pubDate>Tue, 09 Jan 2024 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mattesschu.github.io/posts/godot/02-state-machine/</guid><description>Es ist so einiges passiert über die Feiertage. Neben der schönen Winterzeit bin ich auch ein bisschen zum Coden, Modellieren und Riggen gekommen. Also ist hier mein Update zum Jahreswechsel.
Erstellen einer StateMachnine Über dieses Thema werde ich noch einen eigenen Artikel schreiben, aber das hier hat mir wirklich Spaß gebracht. Es hat mir auch ein bisschen mehr dabei geholfen, den Godot-Weg weiter zu verinnerlichen. Leider habe ich schmerzlich Generics vermisst und habe auf typensichere States verzichtet.</description></item><item><title>#02 Wo gehts lang?</title><link>https://mattesschu.github.io/posts/godot/01-new-game/</link><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mattesschu.github.io/posts/godot/01-new-game/</guid><description>Jetzt beginnt das herumspielen in einer Spiel-Engine mit Blender und allem drum und dran. Es ist so schön mal wieder den Default-Cube zu sehen und direkt zu lösc&amp;hellip; NEIN! Der Cube in Blender wurde ein bisschen skaliert, gedreht, dupliziert geschoben und geschoben, noch ein bisschen angemalt und fertig ist mein erster Charakter 🥳
Alles ist eine Scene Ich muss mich noch an den Gedanken gewöhnen, dass alles in Godot eine Scene ist.</description></item></channel></rss>